<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 健康小知识</title>
    <link>http://top178.gitee.io/ys/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 健康小知识</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <copyright> All rights reserved - 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Mar 2019 14:15:02 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://top178.gitee.io/ys/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>博大精深的中医</title>
      <link>http://top178.gitee.io/ys/post/%E5%8D%9A%E5%A4%A7%E7%B2%BE%E6%B7%B1%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%8C%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 14:15:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://top178.gitee.io/ys/post/%E5%8D%9A%E5%A4%A7%E7%B2%BE%E6%B7%B1%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%8C%BB/</guid>
      <description>博大精深的中医 中医，已经开始渐渐远离我们大部分人的的生活，生病吃药都是优先西药。 为什么呢? 大家都觉得中医没有科学的实验和理论。 在为中医辩护之前我想先说两个发生在我本人身上的两个小事情。
在我刚出生二三个月的时候，大概是病入膏肓，就要没救了，母亲没有办法，就找到隔壁村的老中医，当时的心态就是死马当活马医，那位老爷爷就在那么幼小的我的身上扎了70多根银针，当时妈妈都吓坏了，可是通过他的治疗我就奇迹般的好起来了，虽然好起来了，在母亲的心中却还一直有个疙瘩，她害怕我长大后可能就会成为一个傻子，这事母亲一直都没有告诉我，一直到我结婚以后她才说的。
还有就是我在上学期间，有段时间头疼欲裂，然后就去看大夫，拍完片子，医生告诉我说没事，回去观察一个星期，还不到一个星期的时间，大概是过了三五天的样子，头疼一直没有任何减轻的迹象，反而越来越痛，实在受不了了，就又去找医生，医生给出的建议就是吃止疼药，可是我知道止疼药的危害，况且也不确定吃完止疼药是一时的还是药效消失了就又疼。于是我当天就又去看了中药，医生给开了几包中药，回去喝了两天头疼就减轻很多，五天过去了也就好了。
2018年看到一篇自媒体文章，也是在极力的批判中药，说的大概是药的成分很不明确，没有什么病理，临床试验都没有，哪里像西药那样，每一种成分都是进行了无数的小白鼠试验和四期的临床试验达到标准才可以，当时我也是被他有理有据的论述深深的折服，觉得他说的很正确，已经在心理接受了他的观点，那段时间我就按照他的思路想：也是呀，中药就是一些药用植物的根呀，茎呀，叶呀，里面什么成分我们也不知道，这不就有 “是药三分毒”的说法。
《黄帝内经》，相信大家都听过，最近有看，只看了开头一点点，很难看下去，因为实在需要精通太多的东西才能明白，像阴阳说、五行、八卦、易经；顿时觉得我们的中医原来有如此深厚的理论，西药是经过一次次试验验证的，中药可是经过上千年精炼的，从前到后何止是上万次的实践呢，这就是精华。所以才有中医治本的说法呀。
有句话不是说，过去的人和现在的人都是一样的聪明，过去的人并不比现在的人笨。我想中医如果钻研透了，那就是另外一个世界。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>任督二脉</title>
      <link>http://top178.gitee.io/ys/post/%E4%BB%BB%E7%9D%A3%E4%BA%8C%E8%84%89/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 14:15:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://top178.gitee.io/ys/post/%E4%BB%BB%E7%9D%A3%E4%BA%8C%E8%84%89/</guid>
      <description>任督二脉、冲脉及带脉
任脉：任脉最早记载于《黄帝内经》，为人体经脉之一，属于奇经八脉，有”阴脉之海“之称。
任脉起于胞中，止于下颌，共有关元、气海等24腧穴。
此经主要有调节阴经气血、调节月经的作用，主要治疗经脉循行部位的相关病症。
督脉 ：按照中医经典《黄帝内经·素问骨空论篇第六十》 [1] ，
督脉起于小腹内胞宫，体表出曲骨穴，向下过会阴部，向后行于腰背正中至尾骶部的长强穴，沿人体后背上行，经项后部至风府穴，进入脑内，沿头部正中线，上行至巅顶百会穴，经前额下行鼻柱至鼻尖的素髎穴，过人中，至上齿正中的龈交穴。
督脉督一身之阳气，只要是阳气衰弱都可以在督脉上找到合适的穴位进行治疗。
到这里我们可以看到任脉和督脉（任督二脉），他们两几乎在我们人体的上半身形成了一个闭环，就像护体真气般，哈哈，具体情况如下图
冲脉，是人体奇经八脉之一。冲脉能调节十二经气血，故称为十二经脉之海。与生殖机能关系密切，冲、任脉盛，月经才能正常排泄，故又称血海。
冲脉循行路线，所载多有出入。《针灸甲乙经》：“冲脉任脉者，皆起于胞中，上循脊里，为经络之海。其浮而外者，循腹上行，会于咽喉，别而络口唇。”　冲脉起于胞中，下出会阴，并在此分为三支：一支沿腹腔前壁，挟脐上行，与足少阴经相并，散布于胸中，再向上行，经咽喉，环绕口唇；一支沿腹腔后壁，上行于脊柱内；一支出会阴，分别沿股内侧下行到足大趾间。
任脉和冲脉在人体的腹部看上去是重合的，但是冲脉要更深些，也就是更靠近人体的内脏，而任脉更靠近与表皮。
带脉，经穴名。出《灵枢·癫狂》。属足少阳胆经。足少阳、带脉之会。 在侧腹部，章门下1.8寸，当第十一肋骨游离端下方垂线与脐水平线的交点上。布有肋下神经和肋下动、静脉。 带脉主治痛经，月经不调，赤白带下，经闭，疝气，腰痛，及子宫脱垂，盆腔炎等。
简单的来说，带脉是在人体的腰围一圈，是唯一一条横向的经脉。人体上其他的经脉都是纵向的，这条经脉就好像一条绳子将所有的经脉系在一起，所以称为带脉。按摩其上的带脉穴可以帮助减肥哦，尤其是腰上的赘肉。
找准带脉穴的方法：以肚脐为中心画一横践，以腋下为起点画一条坚线，两条线的交点就是带脉穴。
推带脉方法:每天睡觉前，以肚脐为中点向左右两侧推揉数次再在后腰部用手拿来回推，推时用力适度，不要过轻或过重，手下有波动感最好。
敲带脉方法:每天睡觉前，躺在床上，沿着带脉用手轻捶自己的左右腰部30- 50圈，重点在带脉穴上敲击50-100下。
推敲带脉可以加快经络的气血运行，恢复带脉对腰部肌肉的约束能力，减少和消除腰腹部的脂肪。此外，推带脉还可强壮肾脏，而敲带脉还可增强肠道螨动，对于便秘的人有很好的通便效果。
但是，孕妇可千万不能推敲带脉，以免对胎儿造成不好的影响。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>了解我们的身体</title>
      <link>http://top178.gitee.io/ys/post/%E4%BA%86%E8%A7%A3%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E8%BA%AB%E4%BD%93/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 14:15:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://top178.gitee.io/ys/post/%E4%BA%86%E8%A7%A3%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E8%BA%AB%E4%BD%93/</guid>
      <description>【了解我们的身体】随着岁月的流逝，我们的身体是怎样的变化？
 女子到了七岁，肾气盛旺起来，乳齿更换，头发开始茂盛。
到了十四岁时，天癸产生，任脉通，冲脉旺，月经按时来潮，具备了生育子女的能力。
到了二十一岁时，肾气充满，真牙生出，牙齿就长全了。
到了二十八岁，筋骨强健，头发生长最茂，此时身体最为强壮。
到了三十五岁，阳明经脉气血逐渐衰弱，面部憔悴，头发也开始脱落。
到了四十二岁，三阳经脉气血都衰退了，面部枯槁，头发开始变白。
到了四十九岁，任脉气血虚弱，冲脉的气血衰少，天癸枯竭，月经断绝，所以形体衰老，再不能生育了。
男子八岁时，肾气盛，头发长长，乳齿也更换了。
到了十六岁，肾气旺盛，天癸产生，精气满溢而能外泻，两性交合，就能生育子女。
到了二十四岁，肾气充满，筋骨强健有力，真牙生长，牙齿长全。
到了三十二岁，筋骨丰隆盛实，肌肉亦丰满健壮。 到了四十岁，肾气衰退，头发开始脱落，牙齿开始枯槁。
到了四十八岁，上部阳气逐渐衰竭，面部憔悴无华，头发和两鬓花白。 到了五十六岁时，肝气衰弱，筋的活动不能灵活自如。
到了六十四岁，天癸枯竭，精气少，肾脏衰，齿发脱落，形体衰疲。
 肾主水，接受其他各脏腑的精气而加以贮藏，只有五脏功能旺盛，肾脏才能外泻精气。现在年岁大了，五脏功能都已衰退，筋骨懈惰无力，天癸竭尽。所以发鬓变白，身体沉重，步履不稳，也不能生育子女了。
黄帝问：有人已老，仍能生育，这是什么道理呢？ 岐伯说：这是他天赋的精力超常，气血经脉畅通，肾气有余的缘故。虽有这种人，但一般情况是男子不超过六十四岁，女子不超过四十九岁，精气都枯竭了。 黄帝问：掌握养生之道的人，年纪活到百岁，还能生育吗？ 岐伯说：掌握养生之道的人，能防止衰老而保全形体，虽然年高，仍然能生育子女。  【以上摘自黄帝内径】
看到这张图，想到慢慢变老的自己，那么就开始保养起来吧，就像岐伯说的那样，通过保养，我们还是能够防止衰老而保全形体。在此提醒爱美的美女们要注意养生，同时也关注我们的父母，因为她们正变的越来越老，越来越弱。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>正确喝水姿势</title>
      <link>http://top178.gitee.io/ys/post/%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E5%96%9D%E6%B0%B4%E5%A7%BF%E5%8A%BF/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 14:15:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://top178.gitee.io/ys/post/%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E5%96%9D%E6%B0%B4%E5%A7%BF%E5%8A%BF/</guid>
      <description>正确喝水姿势 一天4个喝水最佳时段!
①早晨起床后喝水，可起到通便润肠的作用；
②午睡后，最好下午一点到三点间喝水，可防止犯困、降血脂；
③晚饭前喝一杯水，可以冲刷人体的生理马桶——清洗膀胱、排肾毒，还可预防胆结石、肾结石等 疾病；
④晚上睡觉前喝一杯水，养阴防血稠。
其中早起空腹一杯温水，对人体也是好处多多
水不仅是水，也是最好的药。一个震惊世界的医学发现。
色斑：清晨一杯凉白开；
感冒：要喝比平时更多的水；
便秘：大口大口喝水；
恶心：用盐水催吐。
发热：间断性、小口补水为宜；
肥胖：餐后半小时多喝水；
咳嗽：多喝热水；
失眠：洗澡泡脚，热水是强效安神剂；
烦躁：多喝水；
心脏病：睡前一杯水。
您喝了吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脂肪杂形成的</title>
      <link>http://top178.gitee.io/ys/post/%E8%84%82%E8%82%AA%E5%BD%A2%E6%88%90/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 14:15:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://top178.gitee.io/ys/post/%E8%84%82%E8%82%AA%E5%BD%A2%E6%88%90/</guid>
      <description> 脂肪是怎么在体内形成的 通过进食，我们获得了易于身体吸收的葡萄糖，随着进食的进行，我们血液中的葡萄糖量也越来越多；
葡萄糖含量的升高，我们的体内就会产生大量的胰岛素；
胰岛素的功能就是分配着这些葡糖糖是被储存还是被利用消耗，当我们有想吃东西的念想开始，体内的胰岛素的含量就开始增多，当我们开始进食到进食完成，胰岛素的含量也越来越多。
胰岛素同时也是控制脂肪的储存和消耗的主要调节器，它是通过两种酶来调节脂肪的去向的，
第一种为脂蛋白脂肪酶，简称LPL, 如果LPL处于肌细胞的表面，它就把脂肪拉进肌肉做燃料，如果它在脂肪细胞表面，就会将脂肪拉入脂肪细胞，使脂肪细胞的含脂量更高。一般情况下，肌细胞上的LPL酶活性更大，但当胰岛素升高时，脂肪细胞上的LPL活性就会变高，这时就会将更多的脂肪拉进脂肪细胞，我们也就越来越胖了；
第二种酶为激素敏感性脂肪酶，简称HSL，它可以将储存的脂肪（甘油三脂）分解为脂肪酸，脂肪酸就能进入血液循环中被消耗。 当我们的胰岛素升高时，HSL酶活性会被抑制。从两方面看，当胰岛素含量较高时，一方面HSL活性变大，使更多的脂肪进入脂肪细胞，一方面抑制了HSL酶活性，这样体内的脂肪也无法被释放。
而葡萄糖是导致胰岛素升高的直接原因。也就是说“糖决定着胰岛素，胰岛素决定着肥胖”。
（这些是些原理，其实你只需要知道，我们吃的糖越多，胰岛素就多，胰岛素多，就更容易长肉，简单点说就是，你吃的糖越多就越容易变胖）。
理论知识虽然枯燥，但理论告诉了我们，我们是怎么变胖的，同样能指导我们的减肥。
那就是，在饮食上要注意减少含糖量高的食品的摄入。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>啥健康科学?</title>
      <link>http://top178.gitee.io/ys/post/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E7%98%A6%E5%8C%85/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 23:51:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://top178.gitee.io/ys/post/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E7%98%A6%E5%8C%85/</guid>
      <description>妈妈开课了，第二堂。
上节课，我们讲了减肥的几种方式。今天我们看看国外的朋友们的实践： (#主要国内都是广告#)
照例，我们放原处： （#不隐藏#自己翻译哦）
如何快速减肥
低碳水化合物膳食计划
101种低碳水食谱
怎么减肥 
辩证的看吧，不希望朋友们盲目减肥。 基本上，低碳水食谱调节是目前的主流方向。
蛋白质来源: 肉类：牛肉，鸡肉，猪肉，羊肉等
鱼类和海鲜：三文鱼，鳟鱼，虾等
鸡蛋：蛋黄的全蛋最好。
21种最佳低碳蔬菜： 总结有：
1.甜椒 2.西兰花 3.芦笋 4.蘑菇 5.西葫芦 6.菠菜 7.鳄梨 8.花椰菜 9.青豆 10.生菜 11.大蒜 12.羽衣甘蓝 13.黄瓜 14.布鲁塞尔豆芽 15.芹菜 16.西红柿 17.萝卜 18.洋葱 19.茄子 20.白菜 21.朝鲜蓟 除了碳水化合物和卡路里含量低之外，它们还可以降低患各种疾病的风险，并改善您的整体健康和福祉。  基本都是门口菜市场的菜，买别的还不容易。
一开始就说了，饮食调节并不是节食，不让吃东西。合理的食谱饮食习惯，坚持，有效反馈，在坚持，减肥路上才走的更远。
关注科学微信号，和一群朋友一起，让坚持不寂寞，让效果不打折。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么是健康减肥</title>
      <link>http://top178.gitee.io/ys/post/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E5%87%8F%E8%82%A5/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 17:41:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://top178.gitee.io/ys/post/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E5%87%8F%E8%82%A5/</guid>
      <description>1、什么是肥胖 肥胖定义看wiki ,原因和危害就不多说了。太胖了，衣服也不好买啊。
不用客气，自己可以对照评估哦。 2、什么是减肥 减肥，就是减去身体堆积多余的脂肪，俗称肥肉、带膘。
3、怎么减 目前我知道的，地球上大体分3类流派：
1， 饮食调节 A:低脂食谱 B:低碳水化合物食谱 C:低热量食谱
这里最担心的是C类人群，要么绝食，要么厌食，要么暴饮暴食。 A类群，短期可能有效果，长期会对健康造成巨大损害。脂肪并不是没用，而且富含脂肪的肉类，蛋类，奶类含有大量蔬菜水果主食中没有的营养素和矿物质，如铁，锌，钙，铜，维生素b2，肌氨酸等。光是一个缺锌，自己可以查查是啥。 大部分可能会是B类，确实是，并且这也是国外健康机构推荐的。但长期坚持，对人体也会有些影响。时间上，尽量不要苛刻保持连续3个月以上。  一句话总结：正常吃饭多吃蔬菜少吃零食。
2，运动调节
讲个笑话，小明自从开始了运动减肥，反而越来越胖，原来是没控制吃的更多了。
3，减肥药物，做手术
内服，是药3分毒。那种做手术减肥的，在新闻上见过。
综上： 减肥是因人而异，因体质而异。那种告诉你100%有效，0副作用，不是骗子就是流氓。
关注科学微信号，这里提供合理的健康方式和常识，还有食谱免费送哦。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>