<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>健康 on 健康瘦身官微</title>
    <link>http://top178.gitee.io/ys/tags/%E5%81%A5%E5%BA%B7/</link>
    <description>Recent content in 健康 on 健康瘦身官微</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <copyright> All rights reserved - 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Feb 2019 14:15:02 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://top178.gitee.io/ys/tags/%E5%81%A5%E5%BA%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>脂肪杂形成的</title>
      <link>http://top178.gitee.io/ys/post/%E8%84%82%E8%82%AA%E5%BD%A2%E6%88%90/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 14:15:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://top178.gitee.io/ys/post/%E8%84%82%E8%82%AA%E5%BD%A2%E6%88%90/</guid>
      <description> 脂肪是怎么在体内形成的 通过进食，我们获得了易于身体吸收的葡萄糖，随着进食的进行，我们血液中的葡萄糖量也越来越多；
葡萄糖含量的升高，我们的体内就会产生大量的胰岛素；
胰岛素的功能就是分配着这些葡糖糖是被储存还是被利用消耗，当我们有想吃东西的念想开始，体内的胰岛素的含量就开始增多，当我们开始进食到进食完成，胰岛素的含量也越来越多。
胰岛素同时也是控制脂肪的储存和消耗的主要调节器，它是通过两种酶来调节脂肪的去向的，
第一种为脂蛋白脂肪酶，简称LPL, 如果LPL处于肌细胞的表面，它就把脂肪拉进肌肉做燃料，如果它在脂肪细胞表面，就会将脂肪拉入脂肪细胞，使脂肪细胞的含脂量更高。一般情况下，肌细胞上的LPL酶活性更大，但当胰岛素升高时，脂肪细胞上的LPL活性就会变高，这时就会将更多的脂肪拉进脂肪细胞，我们也就越来越胖了；
第二种酶为激素敏感性脂肪酶，简称HSL，它可以将储存的脂肪（甘油三脂）分解为脂肪酸，脂肪酸就能进入血液循环中被消耗。 当我们的胰岛素升高时，HSL酶活性会被抑制。从两方面看，当胰岛素含量较高时，一方面HSL活性变大，使更多的脂肪进入脂肪细胞，一方面抑制了HSL酶活性，这样体内的脂肪也无法被释放。
而葡萄糖是导致胰岛素升高的直接原因。也就是说“糖决定着胰岛素，胰岛素决定着肥胖”。
（这些是些原理，其实你只需要知道，我们吃的糖越多，胰岛素就多，胰岛素多，就更容易长肉，简单点说就是，你吃的糖越多就越容易变胖）。
理论知识虽然枯燥，但理论告诉了我们，我们是怎么变胖的，同样能指导我们的减肥。
那就是，在饮食上要注意减少含糖量高的食品的摄入。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>啥健康科学?</title>
      <link>http://top178.gitee.io/ys/post/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E7%98%A6%E5%8C%85/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 23:51:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://top178.gitee.io/ys/post/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E7%98%A6%E5%8C%85/</guid>
      <description>妈妈开课了，第二堂。
上节课，我们讲了减肥的几种方式。今天我们看看国外的朋友们的实践： (#主要国内都是广告#)
照例，我们放原处： （#不隐藏#自己翻译哦）
如何快速减肥
低碳水化合物膳食计划
101种低碳水食谱
怎么减肥 
辩证的看吧，不希望朋友们盲目减肥。 基本上，低碳水食谱调节是目前的主流方向。
蛋白质来源: 肉类：牛肉，鸡肉，猪肉，羊肉等
鱼类和海鲜：三文鱼，鳟鱼，虾等
鸡蛋：蛋黄的全蛋最好。
21种最佳低碳蔬菜： 总结有：
1.甜椒 2.西兰花 3.芦笋 4.蘑菇 5.西葫芦 6.菠菜 7.鳄梨 8.花椰菜 9.青豆 10.生菜 11.大蒜 12.羽衣甘蓝 13.黄瓜 14.布鲁塞尔豆芽 15.芹菜 16.西红柿 17.萝卜 18.洋葱 19.茄子 20.白菜 21.朝鲜蓟 除了碳水化合物和卡路里含量低之外，它们还可以降低患各种疾病的风险，并改善您的整体健康和福祉。  基本都是门口菜市场的菜，买别的还不容易。
一开始就说了，饮食调节并不是节食，不让吃东西。合理的食谱饮食习惯，坚持，有效反馈，在坚持，减肥路上才走的更远。
关注科学微信号，和一群朋友一起，让坚持不寂寞，让效果不打折。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么是健康减肥</title>
      <link>http://top178.gitee.io/ys/post/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E5%87%8F%E8%82%A5/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 17:41:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://top178.gitee.io/ys/post/%E5%81%A5%E5%BA%B7%E5%87%8F%E8%82%A5/</guid>
      <description>1、什么是肥胖 肥胖定义看wiki ,原因和危害就不多说了。太胖了，衣服也不好买啊。
不用客气，自己可以对照评估哦。 2、什么是减肥 减肥，就是减去身体堆积多余的脂肪，俗称肥肉、带膘。
3、怎么减 目前我知道的，地球上大体分3类流派：
1， 饮食调节 A:低脂食谱 B:低碳水化合物食谱 C:低热量食谱
这里最担心的是C类人群，要么绝食，要么厌食，要么暴饮暴食。 A类群，短期可能有效果，长期会对健康造成巨大损害。脂肪并不是没用，而且富含脂肪的肉类，蛋类，奶类含有大量蔬菜水果主食中没有的营养素和矿物质，如铁，锌，钙，铜，维生素b2，肌氨酸等。光是一个缺锌，自己可以查查是啥。 大部分可能会是B类，确实是，并且这也是国外健康机构推荐的。但长期坚持，对人体也会有些影响。时间上，尽量不要苛刻保持连续3个月以上。  一句话总结：正常吃饭多吃蔬菜少吃零食。
2，运动调节
讲个笑话，小明自从开始了运动减肥，反而越来越胖，原来是没控制吃的更多了。
3，减肥药物，做手术
内服，是药3分毒。那种做手术减肥的，在新闻上见过。
综上： 减肥是因人而异，因体质而异。那种告诉你100%有效，0副作用，不是骗子就是流氓。
关注科学微信号，这里提供合理的健康方式和常识，还有食谱免费送哦。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>